const questions = {
  História: [
    {
      question: 'Quem descobriu o Brasil?',
      options: [
        'Pedro Álvares Cabral',
        'Cristóvão Colombo',
        'Dom Pedro I',
        'Vasco da Gama',
      ],
      answer: 'Pedro Álvares Cabral',
    },
    {
      question: 'Em que ano ocorreu a Proclamação da República no Brasil?',
      options: ['1889', '1822', '1500', '1922'],
      answer: '1889',
    },
    {
      question: 'Quem foi o primeiro imperador do Brasil?',
      options: [
        'Dom Pedro I',
        'Dom Pedro II',
        'Getúlio Vargas',
        'Juscelino Kubitschek',
      ],
      answer: 'Dom Pedro I',
    },
    {
      question: 'Qual civilização construiu as pirâmides de Gizé?',
      options: ['Egípcia', 'Inca', 'Maya', 'Romana'],
      answer: 'Egípcia',
    },
    {
      question: 'Em que ano aconteceu a independência do Brasil?',
      options: ['1822', '1889', '1500', '1945'],
      answer: '1822',
    },
    {
      question: 'Quem liderou a luta contra a escravidão nos EUA?',
      options: [
        'Abraham Lincoln',
        'George Washington',
        'Martin Luther King',
        'Nelson Mandela',
      ],
      answer: 'Abraham Lincoln',
    },
    {
      question: 'Quem foi o líder da Alemanha na Segunda Guerra Mundial?',
      options: [
        'Adolf Hitler',
        'Winston Churchill',
        'Stalin',
        'Franklin Roosevelt',
      ],
      answer: 'Adolf Hitler',
    },
    {
      question: 'A Revolução Francesa começou em que ano?',
      options: ['1789', '1815', '1492', '1914'],
      answer: '1789',
    },
    {
      question: "Quem ficou conhecido como o 'Pai dos Pobres' no Brasil?",
      options: [
        'Getúlio Vargas',
        'Juscelino Kubitschek',
        'Dom Pedro II',
        'Tancredo Neves',
      ],
      answer: 'Getúlio Vargas',
    },
    {
      question: 'Qual império caiu em 476 d.C., marcando o fim da Antiguidade?',
      options: [
        'Império Romano',
        'Império Bizantino',
        'Império Otomano',
        'Império Persa',
      ],
      answer: 'Império Romano',
    },
    {
      question:
        'Qual foi o principal motivo da Proclamação da República no Brasil, em 1889?',
      options: [
        'A abolição da escravidão',
        'Insatisfação militar com o governo monárquico',
        'Falta de sucessores ao trono',
        'Pressão de países estrangeiros',
      ],
      answer: 'Insatisfação militar com o governo monárquico',
    },
    {
      question: 'Em que ano ocorreu a Revolução Francesa?',
      options: ['1776', '1815', '1789', '1804'],
      answer: '1789',
    },
    {
      question:
        'Quem foi o líder da Alemanha nazista durante a Segunda Guerra Mundial?',
      options: [
        'Benito Mussolini',
        'Adolf Hitler',
        'Josef Stalin',
        'Winston Churchill',
      ],
      answer: 'Adolf Hitler',
    },
    {
      question: 'Qual império dominava o Egito Antigo por volta de 1500 a.C.?',
      options: ['Persa', 'Romano', 'Egípcio', 'Babilônico'],
      answer: 'Egípcio',
    },
    {
      question: 'Em que contexto ocorreu a Guerra Fria?',
      options: [
        'Disputa ideológica entre EUA e URSS',
        'Conflito entre Inglaterra e França',
        'Guerra civil na Alemanha',
        'Expansão do nazismo',
      ],
      answer: 'Disputa ideológica entre EUA e URSS',
    },
    {
      question: 'Qual tratado pôs fim à Primeira Guerra Mundial?',
      options: [
        'Tratado de Paris',
        'Tratado de Yalta',
        'Tratado de Versalhes',
        'Tratado de Tordesilhas',
      ],
      answer: 'Tratado de Versalhes',
    },
    {
      question: 'Quem foi Tiradentes?',
      options: [
        'Imperador do Brasil',
        'Mártir da Inconfidência Mineira',
        'Presidente da República',
        'Escritor do século XVIII',
      ],
      answer: 'Mártir da Inconfidência Mineira',
    },
    {
      question: 'Qual civilização construiu Machu Picchu?',
      options: ['Inca', 'Maia', 'Asteca', 'Egípcia'],
      answer: 'Inca',
    },
    {
      question: 'Quem foi o responsável pelas grandes navegações portuguesas?',
      options: [
        'Infante Dom Henrique',
        'Pedro Álvares Cabral',
        'Vasco da Gama',
        'Cristóvão Colombo',
      ],
      answer: 'Infante Dom Henrique',
    },
    {
      question: 'O que marcou a Era Vargas no Brasil?',
      options: [
        'Independência do Brasil',
        'Reinado de Dom Pedro II',
        'Governo autoritário de Getúlio Vargas',
        'Fim da escravidão',
      ],
      answer: 'Governo autoritário de Getúlio Vargas',
    },
    {
      question: 'Qual país lançou as bombas atômicas em Hiroshima e Nagasaki?',
      options: ['Estados Unidos', 'União Soviética', 'Japão', 'Alemanha'],
      answer: 'Estados Unidos',
    },
    {
      question: 'Quem foi Karl Marx?',
      options: [
        'Criador do socialismo científico',
        'Ditador soviético',
        'Economista liberal',
        'Rei da Prússia',
      ],
      answer: 'Criador do socialismo científico',
    },
    {
      question: 'O que foi o Iluminismo?',
      options: [
        'Movimento religioso',
        'Movimento filosófico e científico',
        'Campanha militar',
        'Organização política',
      ],
      answer: 'Movimento filosófico e científico',
    },
    {
      question: 'Quando o Brasil se tornou independente de Portugal?',
      options: ['1822', '1808', '1889', '1763'],
      answer: '1822',
    },
    {
      question: 'O que foi a Revolução Industrial?',
      options: [
        'Revolta contra reis absolutistas',
        'Transformação nos meios de produção',
        'Guerra entre trabalhadores e patrões',
        'Criação do sindicalismo',
      ],
      answer: 'Transformação nos meios de produção',
    },
    {
      question: 'Quem foi o primeiro presidente do Brasil?',
      options: [
        'Getúlio Vargas',
        'Marechal Deodoro da Fonseca',
        'Juscelino Kubitschek',
        'Dom Pedro I',
      ],
      answer: 'Marechal Deodoro da Fonseca',
    },
    {
      question: 'Em que ano começou a Segunda Guerra Mundial?',
      options: ['1939', '1941', '1945', '1935'],
      answer: '1939',
    },
    {
      question: 'Qual foi a capital do Império Romano?',
      options: ['Roma', 'Atenas', 'Constantinopla', 'Alexandria'],
      answer: 'Roma',
    },
    {
      question: 'O que foi o apartheid?',
      options: [
        'Guerra civil nos EUA',
        'Política de segregação racial na África do Sul',
        'Sistema educacional britânico',
        'Tratado europeu',
      ],
      answer: 'Política de segregação racial na África do Sul',
    },
    {
      question: 'Quem comandou a revolução socialista de 1917 na Rússia?',
      options: ['Stalin', 'Lênin', 'Trotsky', 'Napoleão'],
      answer: 'Lênin',
    },
    {
      question: 'Em que período histórico ocorreu a Idade Média?',
      options: [
        'Entre 500 a.C. e 500 d.C.',
        'Entre 476 e 1453 d.C.',
        'Entre 1500 e 1800 d.C.',
        'Entre 2000 e 1000 a.C.',
      ],
      answer: 'Entre 476 e 1453 d.C.',
    },
    {
      question:
        'Quem foi o responsável pela unificação da Alemanha no século XIX?',
      options: [
        'Napoleão Bonaparte',
        'Karl Marx',
        'Otto von Bismarck',
        'Adolf Hitler',
      ],
      answer: 'Otto von Bismarck',
    },
    {
      question: 'Qual foi o principal objetivo das Cruzadas?',
      options: [
        'Conquistar a China',
        'Reconquistar a Terra Santa dos muçulmanos',
        'Expandir o comércio com a África',
        'Formar o Império Bizantino',
      ],
      answer: 'Reconquistar a Terra Santa dos muçulmanos',
    },
    {
      question:
        'Quem foi o imperador francês que expandiu seu império por grande parte da Europa?',
      options: [
        'Napoleão Bonaparte',
        'Luís XIV',
        'Carlos Magno',
        'Henrique VIII',
      ],
      answer: 'Napoleão Bonaparte',
    },
    {
      question: 'O que simboliza a queda da Bastilha em 1789?',
      options: [
        'Início da Revolução Francesa',
        'Fim da monarquia inglesa',
        'Início da Revolução Industrial',
        'Derrota de Napoleão',
      ],
      answer: 'Início da Revolução Francesa',
    },
    {
      question: 'Qual povo é considerado o berço da democracia?',
      options: ['Romanos', 'Persas', 'Gregos', 'Egípcios'],
      answer: 'Gregos',
    },
    {
      question: 'Quando ocorreu a abolição da escravidão no Brasil?',
      options: ['1822', '1888', '1889', '1808'],
      answer: '1888',
    },
    {
      question: 'Qual foi a primeira civilização da história?',
      options: ['Egípcia', 'Mesopotâmica', 'Romana', 'Grega'],
      answer: 'Mesopotâmica',
    },
    {
      question: 'O que foi o feudalismo?',
      options: [
        'Sistema político das colônias',
        'Sistema econômico e social da Idade Média',
        'Movimento contra a monarquia',
        'Organização religiosa medieval',
      ],
      answer: 'Sistema econômico e social da Idade Média',
    },
    {
      question:
        'Qual foi o líder sul-africano que lutou contra o apartheid e se tornou presidente?',
      options: ['Desmond Tutu', 'Nelson Mandela', 'Steve Biko', 'Kofi Annan'],
      answer: 'Nelson Mandela',
    },
    {
      question: 'Quem descobriu a América em 1492?',
      options: [
        'Cristóvão Colombo',
        'Pedro Álvares Cabral',
        'Vasco da Gama',
        'Fernão de Magalhães',
      ],
      answer: 'Cristóvão Colombo',
    },
    {
      question: 'Qual a importância da Revolução Russa de 1917?',
      options: [
        'Início da democracia na Rússia',
        'Criação da ONU',
        'Implantação do socialismo na Rússia',
        'Fim da Primeira Guerra Mundial',
      ],
      answer: 'Implantação do socialismo na Rússia',
    },
    {
      question: 'Qual foi o primeiro país a industrializar-se?',
      options: ['França', 'Inglaterra', 'Alemanha', 'Estados Unidos'],
      answer: 'Inglaterra',
    },
    {
      question: 'O que foi o Nazismo?',
      options: [
        'Regime totalitário na Alemanha',
        'Revolução socialista na Itália',
        'Sistema econômico dos EUA',
        'Aliança militar europeia',
      ],
      answer: 'Regime totalitário na Alemanha',
    },
    {
      question:
        'Qual foi o tratado que dividiu as terras do “Novo Mundo” entre Portugal e Espanha?',
      options: [
        'Tratado de Tordesilhas',
        'Tratado de Versalhes',
        'Tratado de Utrecht',
        'Tratado de Paris',
      ],
      answer: 'Tratado de Tordesilhas',
    },
    {
      question: 'O que marcou o fim da Idade Antiga?',
      options: [
        'Queda da Bastilha',
        'Queda do Império Romano do Ocidente',
        'Revolução Francesa',
        'Invenção da escrita',
      ],
      answer: 'Queda do Império Romano do Ocidente',
    },
    {
      question: 'Qual foi a principal causa da Revolução Industrial?',
      options: [
        'Queda da monarquia',
        'Invenção de máquinas e novas técnicas de produção',
        'Expansão colonial',
        'Crise da agricultura',
      ],
      answer: 'Invenção de máquinas e novas técnicas de produção',
    },
    {
      question: 'Quem foi Martin Luther King Jr.?',
      options: [
        'Líder do movimento pelos direitos civis nos EUA',
        'Presidente da África do Sul',
        'Escritor afro-americano',
        'Revolucionário cubano',
      ],
      answer: 'Líder do movimento pelos direitos civis nos EUA',
    },
    {
      question: 'Qual cidade foi capital do Império Bizantino?',
      options: ['Roma', 'Constantinopla', 'Atenas', 'Jerusalém'],
      answer: 'Constantinopla',
    },
    {
      question:
        'Em qual país ocorreu a Revolução Cultural, liderada por Mao Tsé-Tung?',
      options: ['Japão', 'China', 'Vietnã', 'Coreia do Norte'],
      answer: 'China',
    },
    {
      question: 'Quem foi o responsável pela independência dos Estados Unidos?',
      options: [
        'Abraham Lincoln',
        'Benjamin Franklin',
        'George Washington',
        'Thomas Edison',
      ],
      answer: 'George Washington',
    },
    {
      question: 'O que foi o Muro de Berlim?',
      options: [
        'Muro que separava a França da Alemanha',
        'Fortificação contra os nazistas',
        'Símbolo da divisão entre Alemanha Ocidental e Oriental',
        'Limite entre URSS e China',
      ],
      answer: 'Símbolo da divisão entre Alemanha Ocidental e Oriental',
    },
    {
      question: 'Qual foi a principal causa da Primeira Guerra Mundial?',
      options: [
        'Assassinato do arquiduque Francisco Ferdinando',
        'Invasão da Polônia',
        'Ataque a Pearl Harbor',
        'Revolução Francesa',
      ],
      answer: 'Assassinato do arquiduque Francisco Ferdinando',
    },
    {
      question: 'O que foi o Renascimento?',
      options: [
        'Movimento político',
        'Expansão colonial',
        'Movimento artístico, científico e cultural',
        'Ideologia religiosa',
      ],
      answer: 'Movimento artístico, científico e cultural',
    },
    {
      question: 'Quem era o imperador no auge do Império Romano?',
      options: ['Júlio César', 'Augusto', 'Nero', 'Trajano'],
      answer: 'Augusto',
    },
    {
      question: 'O que marcou o início da Idade Moderna?',
      options: [
        'Queda do Império Romano',
        'Revolução Francesa',
        'Tomada de Constantinopla (1453)',
        'Criação da imprensa',
      ],
      answer: 'Tomada de Constantinopla (1453)',
    },
    {
      question:
        'Qual foi o primeiro país a reconhecer a independência do Brasil?',
      options: ['Estados Unidos', 'Inglaterra', 'Argentina', 'Portugal'],
      answer: 'Estados Unidos',
    },
    {
      question: 'Quem foi o líder da Revolução Cubana de 1959?',
      options: [
        'Che Guevara',
        'Fidel Castro',
        'Hugo Chávez',
        'Rafael Trujillo',
      ],
      answer: 'Fidel Castro',
    },
    {
      question: 'Qual era o objetivo da Conferência de Berlim (1884–1885)?',
      options: [
        'Definir as fronteiras da Europa',
        'Dividir a África entre as potências europeias',
        'Criar a ONU',
        'Discutir a escravidão',
      ],
      answer: 'Dividir a África entre as potências europeias',
    },
    {
      question: 'Quem foi o principal navegador português a chegar às Índias?',
      options: [
        'Bartolomeu Dias',
        'Vasco da Gama',
        'Cristóvão Colombo',
        'Fernão de Magalhães',
      ],
      answer: 'Vasco da Gama',
    },
  ],

  Esportes: [
    {
      question: 'Qual país sediou a Copa do Mundo de 2014?',
      options: ['Alemanha', 'Brasil', 'França', 'África do Sul'],
      answer: 'Brasil',
    },
    {
      question:
        'Quem é o maior vencedor do torneio de Roland Garros no tênis masculino?',
      options: [
        'Roger Federer',
        'Novak Djokovic',
        'Rafael Nadal',
        'Andy Murray',
      ],
      answer: 'Rafael Nadal',
    },
    {
      question: 'Qual país tem mais medalhas olímpicas da história?',
      options: ['Estados Unidos', 'China', 'Rússia', 'Alemanha'],
      answer: 'Estados Unidos',
    },
    {
      question: 'Qual é o esporte praticado por Lewis Hamilton?',
      options: ['Ciclismo', 'Fórmula 1', 'Atletismo', 'Motocross'],
      answer: 'Fórmula 1',
    },
    {
      question: 'Qual jogador de futebol é conhecido como "O Fenômeno"?',
      options: ['Ronaldinho', 'Ronaldo Nazário', 'Romário', 'Neymar'],
      answer: 'Ronaldo Nazário',
    },
    {
      question: 'Em que esporte se destaca Michael Phelps?',
      options: ['Atletismo', 'Natação', 'Remo', 'Ciclismo'],
      answer: 'Natação',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior estádio de futebol do Brasil?',
      options: ['Morumbi', 'Arena Corinthians', 'Maracanã', 'Mineirão'],
      answer: 'Maracanã',
    },
    {
      question: 'Qual país venceu a Copa do Mundo de 2018?',
      options: ['Alemanha', 'França', 'Argentina', 'Croácia'],
      answer: 'França',
    },
    {
      question: 'Quantos jogadores compõem um time de vôlei em quadra?',
      options: ['5', '6', '7', '4'],
      answer: '6',
    },
    {
      question: 'Quem é conhecido como "Rei do Futebol"?',
      options: ['Zico', 'Romário', 'Pelé', 'Garrincha'],
      answer: 'Pelé',
    },
    {
      question:
        'Em que esporte o Brasil é tradicionalmente forte nas Olimpíadas?',
      options: ['Hóquei', 'Vôlei', 'Boxe', 'Tênis'],
      answer: 'Vôlei',
    },
    {
      question: 'Qual clube tem mais títulos da Libertadores da América?',
      options: ['Independiente', 'Boca Juniors', 'River Plate', 'Flamengo'],
      answer: 'Independiente',
    },
    {
      question: 'Quem foi o campeão da Copa do Mundo de 2002?',
      options: ['Alemanha', 'França', 'Brasil', 'Itália'],
      answer: 'Brasil',
    },
    {
      question:
        'Qual é a duração de uma partida de futebol (tempo regulamentar)?',
      options: ['80 minutos', '100 minutos', '90 minutos', '70 minutos'],
      answer: '90 minutos',
    },
    {
      question: 'Em qual cidade foram realizados os Jogos Olímpicos de 2016?',
      options: ['Rio de Janeiro', 'Tóquio', 'Pequim', 'Londres'],
      answer: 'Rio de Janeiro',
    },
    {
      question:
        'Qual é o número total de aros entrelaçados na bandeira olímpica?',
      options: ['4', '5', '6', '7'],
      answer: '5',
    },
    {
      question:
        'Quem foi o maior artilheiro da história da Seleção Brasileira?',
      options: ['Romário', 'Pelé', 'Neymar', 'Zico'],
      answer: 'Pelé',
    },
    {
      question: 'Qual esporte utiliza um taco e uma bola pequena e dura?',
      options: ['Beisebol', 'Hóquei', 'Polo', 'Lacrosse'],
      answer: 'Hóquei',
    },
    {
      question:
        'Qual atleta jamaicano é conhecido por ser o mais rápido do mundo?',
      options: ['Usain Bolt', 'Asafa Powell', 'Carl Lewis', 'Tyson Gay'],
      answer: 'Usain Bolt',
    },
    {
      question: 'Qual país é sede do torneio de tênis de Wimbledon?',
      options: ['França', 'Inglaterra', 'Austrália', 'Estados Unidos'],
      answer: 'Inglaterra',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome da competição que reúne seleções da América do Sul no futebol?',
      options: ['Liga das Nações', 'Copa América', 'Copa Ouro', 'Eurocopa'],
      answer: 'Copa América',
    },
    {
      question:
        'Quantos sets são necessários para vencer uma partida de tênis masculino em Grand Slam?',
      options: ['2', '4', '3', '1'],
      answer: '3',
    },
    {
      question: 'Quem foi o primeiro brasileiro campeão mundial de Fórmula 1?',
      options: [
        'Emerson Fittipaldi',
        'Ayrton Senna',
        'Nelson Piquet',
        'Rubens Barrichello',
      ],
      answer: 'Emerson Fittipaldi',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal torneio de clubes do futebol europeu?',
      options: [
        'Liga Europa',
        'Liga dos Campeões',
        'Premier League',
        'Mundial de Clubes',
      ],
      answer: 'Liga dos Campeões',
    },
    {
      question: 'Em que país nasceu o futebol moderno?',
      options: ['Alemanha', 'Inglaterra', 'França', 'Itália'],
      answer: 'Inglaterra',
    },
    {
      question: 'Qual é o nome do campo onde se joga golfe?',
      options: ['Pista', 'Ginásio', 'Campo', 'Ringue'],
      answer: 'Campo',
    },
    {
      question: 'Qual foi o mascote da Copa do Mundo de 2014?',
      options: ['Zakumi', 'Fuleco', 'Zabivaka', 'Goleo'],
      answer: 'Fuleco',
    },
    {
      question:
        'Quem é o maior artilheiro da história da Liga dos Campeões da UEFA?',
      options: ['Neymar', 'Cristiano Ronaldo', 'Messi', 'Lewandowski'],
      answer: 'Cristiano Ronaldo',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome da tradicional corrida de resistência de 24 horas?',
      options: ['Daytona', 'Le Mans', 'Indianápolis', 'Silverstone'],
      answer: 'Le Mans',
    },
    {
      question:
        'Qual é o país com mais títulos na Copa do Mundo Feminina de Futebol?',
      options: ['Alemanha', 'Estados Unidos', 'Brasil', 'Japão'],
      answer: 'Estados Unidos',
    },
    {
      question: 'Em que esporte se utiliza o termo “touchdown”?',
      options: ['Futebol americano', 'Basquete', 'Rugby', 'Hóquei'],
      answer: 'Futebol americano',
    },
    {
      question:
        'Qual é o único país que participou de todas as Copas do Mundo?',
      options: ['Brasil', 'Alemanha', 'Argentina', 'Itália'],
      answer: 'Brasil',
    },
    {
      question:
        'Qual é o estilo de nado usado em provas de revezamento 4x100 metros livre?',
      options: ['Crawl', 'Peito', 'Borboleta', 'Costas'],
      answer: 'Crawl',
    },
    {
      question: 'Qual tenista brasileira se destacou nos anos 1960 e 1970?',
      options: [
        'Maria Bueno',
        'Maria Esther Bueno',
        'Teliana Pereira',
        'Beatriz Haddad Maia',
      ],
      answer: 'Maria Esther Bueno',
    },
    {
      question: 'Quantos jogadores tem um time de basquete em quadra?',
      options: ['4', '5', '6', '7'],
      answer: '5',
    },
    {
      question:
        'Qual é a principal competição do futebol brasileiro entre clubes?',
      options: [
        'Copa do Brasil',
        'Supercopa',
        'Campeonato Brasileiro',
        'Sul-Americana',
      ],
      answer: 'Campeonato Brasileiro',
    },
    {
      question: 'Em qual esporte é comum a pontuação "ippon"?',
      options: ['Taekwondo', 'Judô', 'Karatê', 'Luta Greco-romana'],
      answer: 'Judô',
    },
    {
      question: 'Qual é a cidade-sede do torneio de tênis US Open?',
      options: ['Nova York', 'Miami', 'Washington', 'Chicago'],
      answer: 'Nova York',
    },
    {
      question:
        'Quem é considerado o maior jogador da história do Chicago Bulls na NBA?',
      options: [
        'Michael Jordan',
        'Kobe Bryant',
        'LeBron James',
        'Shaquille O’Neal',
      ],
      answer: 'Michael Jordan',
    },
    {
      question: 'Qual é o nome do troféu entregue ao campeão da NBA?',
      options: [
        'Stanley Cup',
        'Troféu Larry O’Brien',
        'Copa Davis',
        'Bola de Ouro',
      ],
      answer: 'Troféu Larry O’Brien',
    },
  ],

  Geografia: [
    {
      question: 'Qual é o maior país do mundo em território?',
      options: ['Rússia', 'Canadá', 'China', 'Estados Unidos'],
      answer: 'Rússia',
    },
    {
      question: 'Qual é o rio mais extenso do mundo?',
      options: ['Nilo', 'Amazonas', 'Yangtzé', 'Mississipi'],
      answer: 'Nilo',
    },
    {
      question: 'Qual país tem a maior população do mundo?',
      options: ['China', 'Índia', 'Estados Unidos', 'Indonésia'],
      answer: 'China',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior deserto do mundo?',
      options: ['Deserto da Antártida', 'Saara', 'Gobi', 'Kalahari'],
      answer: 'Deserto da Antártida',
    },
    {
      question: 'Qual é o continente onde fica o Brasil?',
      options: ['América do Sul', 'América do Norte', 'Europa', 'África'],
      answer: 'América do Sul',
    },
    {
      question: 'Qual oceano banha a costa leste do Brasil?',
      options: ['Atlântico', 'Pacífico', 'Índico', 'Ártico'],
      answer: 'Atlântico',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior arquipélago do mundo?',
      options: ['Indonésia', 'Filipinas', 'Japão', 'Maldivas'],
      answer: 'Indonésia',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Austrália?',
      options: ['Canberra', 'Sydney', 'Melbourne', 'Perth'],
      answer: 'Canberra',
    },
    {
      question: 'Qual é a montanha mais alta do mundo?',
      options: ['Everest', 'K2', 'Kangchenjunga', 'Lhotse'],
      answer: 'Everest',
    },
    {
      question: 'O rio Amazonas nasce em qual país?',
      options: ['Peru', 'Brasil', 'Colômbia', 'Venezuela'],
      answer: 'Peru',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior país do mundo em extensão territorial?',
      options: ['Canadá', 'China', 'Rússia', 'Estados Unidos'],
      answer: 'Rússia',
    },
    {
      question: 'Qual é o único continente que é também um país?',
      options: ['África', 'Europa', 'Austrália', 'Oceania'],
      answer: 'Austrália',
    },
    {
      question:
        'Qual país é cortado pela Linha do Equador e tem parte na América do Sul e parte na América Central?',
      options: ['Venezuela', 'Equador', 'Colômbia', 'Panamá'],
      answer: 'Colômbia',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do Canadá?',
      options: ['Toronto', 'Ottawa', 'Vancouver', 'Montreal'],
      answer: 'Ottawa',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior deserto do mundo?',
      options: ['Saara', 'Antártida', 'Gobi', 'Kalahari'],
      answer: 'Antártida',
    },
    {
      question: 'Qual é o rio mais extenso do mundo?',
      options: ['Amazonas', 'Nilo', 'Yangtzé', 'Mississipi'],
      answer: 'Nilo',
    },
    {
      question: 'Em que continente fica o monte Everest?',
      options: ['Europa', 'América do Sul', 'Ásia', 'África'],
      answer: 'Ásia',
    },
    {
      question: 'Qual é o menor país do mundo em território?',
      options: ['Mônaco', 'San Marino', 'Vaticano', 'Liechtenstein'],
      answer: 'Vaticano',
    },
    {
      question: 'Quantos países fazem parte da América do Sul?',
      options: ['10', '13', '12', '11'],
      answer: '12',
    },
    {
      question:
        'Qual bioma brasileiro ocupa a maior parte do território nacional?',
      options: ['Cerrado', 'Mata Atlântica', 'Amazônia', 'Caatinga'],
      answer: 'Amazônia',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior oceano do mundo?',
      options: [
        'Oceano Atlântico',
        'Oceano Pacífico',
        'Oceano Índico',
        'Oceano Ártico',
      ],
      answer: 'Oceano Pacífico',
    },
    {
      question: 'Em que país fica o Deserto do Saara?',
      options: ['África do Sul', 'Angola', 'Argélia', 'Etiópia'],
      answer: 'Argélia',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Argentina?',
      options: ['Rosário', 'Córdoba', 'Buenos Aires', 'Montevidéu'],
      answer: 'Buenos Aires',
    },
    {
      question: 'Qual é o ponto mais alto do Brasil?',
      options: [
        'Pico das Agulhas Negras',
        'Pico do Itatiaia',
        'Pico da Neblina',
        'Pico do Jaraguá',
      ],
      answer: 'Pico da Neblina',
    },
    {
      question: 'Qual continente não possui nenhum deserto?',
      options: ['Oceania', 'América do Norte', 'Europa', 'Ásia'],
      answer: 'Europa',
    },
    {
      question: 'Qual é o menor continente em área terrestre?',
      options: ['Europa', 'Oceania', 'América do Sul', 'Antártida'],
      answer: 'Oceania',
    },
    {
      question: 'Quantos estados existem no Brasil?',
      options: ['25', '26', '27', '24'],
      answer: '26',
    },
    {
      question: 'Em qual hemisfério está localizado o Brasil?',
      options: ['Norte e Oeste', 'Sul e Oeste', 'Sul e Leste', 'Norte e Leste'],
      answer: 'Sul e Oeste',
    },
    {
      question: 'Qual país tem o maior número de fronteiras com outros países?',
      options: ['China', 'Rússia', 'Alemanha', 'Brasil'],
      answer: 'Rússia',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da África do Sul?',
      options: [
        'Joanesburgo',
        'Durban',
        'Pretória (administrativa)',
        'Cidade do Cabo',
      ],
      answer: 'Pretória (administrativa)',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do paralelo que marca a linha imaginária ao norte da Terra?',
      options: [
        'Trópico de Capricórnio',
        'Trópico de Câncer',
        'Linha Internacional da Data',
        'Meridiano de Greenwich',
      ],
      answer: 'Trópico de Câncer',
    },
    {
      question: 'Qual país é conhecido por ter o formato de uma bota?',
      options: ['Espanha', 'Grécia', 'Itália', 'Turquia'],
      answer: 'Itália',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Nova Zelândia?',
      options: ['Auckland', 'Wellington', 'Hamilton', 'Christchurch'],
      answer: 'Wellington',
    },
    {
      question: 'Qual cidade brasileira é cortada pelo Equador?',
      options: ['Manaus', 'Palmas', 'Macapá', 'Belém'],
      answer: 'Macapá',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado de Pernambuco?',
      options: ['Maceió', 'Recife', 'João Pessoa', 'Natal'],
      answer: 'Recife',
    },
    {
      question: 'Em qual continente está localizada a Península Ibérica?',
      options: ['África', 'Europa', 'Ásia', 'América'],
      answer: 'Europa',
    },
    {
      question: 'Qual é o país mais populoso da América do Sul?',
      options: ['Argentina', 'Colômbia', 'Brasil', 'Peru'],
      answer: 'Brasil',
    },
    {
      question: 'Qual desses rios nasce no Brasil?',
      options: [
        'Rio São Francisco',
        'Rio Amazonas',
        'Rio Orinoco',
        'Rio Paraná',
      ],
      answer: 'Rio São Francisco',
    },
    {
      question: 'Qual o país mais ao norte da América do Sul?',
      options: ['Brasil', 'Venezuela', 'Colômbia', 'Equador'],
      answer: 'Venezuela',
    },
    {
      question: 'Qual o continente mais frio da Terra?',
      options: ['Ásia', 'Europa', 'Antártida', 'América do Norte'],
      answer: 'Antártida',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior arquipélago do mundo em extensão?',
      options: ['Filipinas', 'Japão', 'Indonésia', 'Bahamas'],
      answer: 'Indonésia',
    },
    {
      question: 'Qual desses países é cortado pela Linha do Equador?',
      options: ['Argentina', 'Equador', 'Uruguai', 'Bolívia'],
      answer: 'Equador',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal rio da Europa Ocidental?',
      options: ['Rio Reno', 'Rio Danúbio', 'Rio Volga', 'Rio Tâmisa'],
      answer: 'Rio Reno',
    },
    {
      question: 'Qual é o bioma predominante na região Norte do Brasil?',
      options: ['Cerrado', 'Caatinga', 'Floresta Amazônica', 'Mata Atlântica'],
      answer: 'Floresta Amazônica',
    },
    {
      question: 'Qual o país com maior área territorial da África?',
      options: ['Nigéria', 'Argélia', 'Sudão', 'Etiópia'],
      answer: 'Argélia',
    },
    {
      question: 'Qual o país mais novo do mundo, reconhecido pela ONU?',
      options: ['Kosovo', 'Sudão do Sul', 'Timor-Leste', 'Eritreia'],
      answer: 'Sudão do Sul',
    },
    {
      question:
        'Qual o nome da cordilheira que atravessa a América do Sul de norte a sul?',
      options: [
        'Montanhas Rochosas',
        'Cordilheira dos Andes',
        'Alpes',
        'Himalaia',
      ],
      answer: 'Cordilheira dos Andes',
    },
    {
      question: 'Qual desses países não tem litoral (é interior)?',
      options: ['Bolívia', 'Paraguai', 'Uruguai', 'Suriname'],
      answer: 'Paraguai',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Islândia?',
      options: ['Oslo', 'Helsinque', 'Estocolmo', 'Reiquiavique'],
      answer: 'Reiquiavique',
    },
    {
      question: 'Em qual país fica o monte Kilimanjaro?',
      options: ['Quênia', 'Tanzânia', 'Etiópia', 'Uganda'],
      answer: 'Tanzânia',
    },
    {
      question: 'Qual dessas cidades é cortada pelo Meridiano de Greenwich?',
      options: ['Paris', 'Roma', 'Londres', 'Viena'],
      answer: 'Londres',
    },
    {
      question: 'Qual é o deserto mais seco do mundo?',
      options: ['Saara', 'Atacama', 'Kalahari', 'Gobi'],
      answer: 'Atacama',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Coreia do Sul?',
      options: ['Tóquio', 'Seul', 'Pequim', 'Taipei'],
      answer: 'Seul',
    },
    {
      question: 'Qual país é banhado pelo Mar Mediterrâneo?',
      options: ['Itália', 'Alemanha', 'Holanda', 'Noruega'],
      answer: 'Itália',
    },
    {
      question: 'Qual país é uma ilha e também um continente?',
      options: ['Nova Zelândia', 'Austrália', 'Groenlândia', 'Madagascar'],
      answer: 'Austrália',
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado de Goiás?',
      options: ['Anápolis', 'Caldas Novas', 'Goiânia', 'Rio Verde'],
      answer: 'Goiânia',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior rio totalmente brasileiro?',
      options: [
        'Rio Paraná',
        'Rio Amazonas',
        'Rio São Francisco',
        'Rio Tocantins',
      ],
      answer: 'Rio São Francisco',
    },
    {
      question:
        'Qual o estado brasileiro que faz divisa com o maior número de estados?',
      options: ['Mato Grosso', 'Goiás', 'Minas Gerais', 'Bahia'],
      answer: 'Minas Gerais',
    },
    {
      question: 'Qual desses países faz parte do Reino Unido?',
      options: ['Irlanda', 'Escócia', 'Islândia', 'Noruega'],
      answer: 'Escócia',
    },
    {
      question:
        'Qual país da América do Sul é conhecido por ter dois oceanos (Atlântico e Pacífico)?',
      options: ['Colômbia', 'Paraguai', 'Bolívia', 'Venezuela'],
      answer: 'Colômbia',
    },
    {
      question: 'Qual país é conhecido como “Terra do Sol Nascente”?',
      options: ['Japão', 'Coreia do Sul', 'China', 'Vietnã'],
      answer: 'Japão',
    },
    {
      question: 'O Monte Everest está localizado em qual cadeia de montanhas?',
      options: ['Himalaia', 'Alpes', 'Andes', 'Montanhas Rochosas'],
      answer: 'Himalaia',
    },
    {
      question: 'Qual o menor país do mundo em extensão territorial?',
      options: ['Mônaco', 'Nauru', 'Vaticano', 'Malta'],
      answer: 'Vaticano',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior lago da América do Sul?',
      options: [
        'Lago de Maracaibo',
        'Lago Titicaca',
        'Lagoa dos Patos',
        'Lago Guaíba',
      ],
      answer: 'Lago de Maracaibo',
    },
    {
      question: 'Qual cidade é a capital da Austrália?',
      options: ['Sydney', 'Melbourne', 'Canberra', 'Brisbane'],
      answer: 'Canberra',
    },
    {
      question: 'Em que continente está localizado o Deserto do Saara?',
      options: ['Ásia', 'África', 'América', 'Europa'],
      answer: 'África',
    },
    {
      question: 'Qual país tem mais vulcões ativos no mundo?',
      options: ['Indonésia', 'Japão', 'México', 'Itália'],
      answer: 'Indonésia',
    },
    {
      question: 'Qual a capital do Canadá?',
      options: ['Toronto', 'Ottawa', 'Vancouver', 'Montreal'],
      answer: 'Ottawa',
    },
    {
      question:
        'Qual desses países está localizado inteiramente no Hemisfério Norte?',
      options: ['Brasil', 'Indonésia', 'Alemanha', 'Equador'],
      answer: 'Alemanha',
    },
    {
      question: 'Qual é o ponto mais baixo da superfície terrestre?',
      options: [
        'Mar Cáspio',
        'Mar Morto',
        'Fossa das Marianas',
        'Vale da Morte',
      ],
      answer: 'Mar Morto',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado do Amazonas?',
      options: ['Boa Vista', 'Belém', 'Manaus', 'Macapá'],
      answer: 'Manaus',
    },
    {
      question: 'Qual é a cidade mais populosa do mundo atualmente?',
      options: ['Nova York', 'Tóquio', 'Xangai', 'Délhi'],
      answer: 'Tóquio',
    },
    {
      question: 'Qual país tem o maior número de países vizinhos (fronteiras)?',
      options: ['Alemanha', 'China', 'Rússia', 'Brasil'],
      answer: 'China',
    },
    {
      question: 'Qual bioma brasileiro tem a maior biodiversidade?',
      options: ['Caatinga', 'Pampa', 'Floresta Amazônica', 'Cerrado'],
      answer: 'Floresta Amazônica',
    },
    {
      question: 'Qual é o oceano que banha o litoral do nordeste brasileiro?',
      options: ['Atlântico', 'Pacífico', 'Índico', 'Glacial'],
      answer: 'Atlântico',
    },
    {
      question: 'Qual desses países é uma península?',
      options: ['Índia', 'Itália', 'Alemanha', 'México'],
      answer: 'Itália',
    },
    {
      question:
        'Qual é o único continente cortado pelo Trópico de Câncer e pelo Trópico de Capricórnio?',
      options: ['África', 'América do Sul', 'Oceania', 'Ásia'],
      answer: 'África',
    },
    {
      question: 'O que separa a Europa da Ásia?',
      options: ['Rio Danúbio', 'Deserto de Gobi', 'Montes Urais', 'Mar Cáspio'],
      answer: 'Montes Urais',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado de Santa Catarina?',
      options: ['Joinville', 'Florianópolis', 'Blumenau', 'Criciúma'],
      answer: 'Florianópolis',
    },
    {
      question:
        'Qual país é formado por mais de 7.000 ilhas e está localizado no sudeste asiático?',
      options: ['Malásia', 'Filipinas', 'Tailândia', 'Vietnã'],
      answer: 'Filipinas',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Islândia?',
      options: ['Oslo', 'Helsinque', 'Reykjavik', 'Estocolmo'],
      answer: 'Reykjavik',
    },
    {
      question: 'Qual é o deserto mais seco do mundo?',
      options: [
        'Deserto do Atacama',
        'Deserto do Saara',
        'Deserto da Namíbia',
        'Deserto de Gobi',
      ],
      answer: 'Deserto do Atacama',
    },
    {
      question: 'Qual desses rios não fica na América do Sul?',
      options: ['Amazonas', 'Danúbio', 'São Francisco', 'Paraná'],
      answer: 'Danúbio',
    },
    {
      question: 'Qual continente possui o maior número de países?',
      options: ['América', 'África', 'Ásia', 'Europa'],
      answer: 'África',
    },
    {
      question: "Qual cidade brasileira é conhecida como 'Cidade Maravilhosa'?",
      options: ['Rio de Janeiro', 'Salvador', 'Recife', 'Fortaleza'],
      answer: 'Rio de Janeiro',
    },
    {
      question: 'O Monte Kilimanjaro está localizado em qual país?',
      options: ['Quênia', 'Tanzânia', 'Etiópia', 'África do Sul'],
      answer: 'Tanzânia',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior arquipélago do mundo?',
      options: ['Caribe', 'Indonésia', 'Filipinas', 'Japão'],
      answer: 'Indonésia',
    },
    {
      question: 'O que é um istmo?',
      options: [
        'Faixa estreita de terra que liga duas maiores',
        'Cadeia de montanhas',
        'Lago entre montanhas',
        'Rio subterrâneo',
      ],
      answer: 'Faixa estreita de terra que liga duas maiores',
    },
    {
      question:
        'Qual país é atravessado pela Linha do Equador e pelo Meridiano de Greenwich?',
      options: ['Gabão', 'Brasil', 'Indonésia', 'Colômbia'],
      answer: 'Gabão',
    },
    {
      question: 'Qual oceano é o maior em volume e profundidade?',
      options: ['Atlântico', 'Pacífico', 'Índico', 'Ártico'],
      answer: 'Pacífico',
    },
    {
      question:
        'Qual estado brasileiro faz fronteira com a Bolívia e o Paraguai?',
      options: ['Rondônia', 'Mato Grosso do Sul', 'Mato Grosso', 'Acre'],
      answer: 'Mato Grosso do Sul',
    },
    {
      question: 'Qual país tem o maior número de ilhas?',
      options: ['Indonésia', 'Japão', 'Suécia', 'Filipinas'],
      answer: 'Suécia',
    },
    {
      question: 'Qual desses países não tem saída para o mar?',
      options: ['México', 'Bolívia', 'Portugal', 'Turquia'],
      answer: 'Bolívia',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal rio da Europa?',
      options: ['Reno', 'Danúbio', 'Tâmisa', 'Sena'],
      answer: 'Danúbio',
    },
    {
      question: 'Qual região brasileira é a maior em área territorial?',
      options: ['Sudeste', 'Norte', 'Centro-Oeste', 'Nordeste'],
      answer: 'Norte',
    },
    {
      question:
        'Qual é o país mais novo do mundo (em termos de independência)?',
      options: ['Eritreia', 'Kosovo', 'Sudão do Sul', 'Timor-Leste'],
      answer: 'Sudão do Sul',
    },
    {
      question:
        'O Aquífero Guarani está localizado principalmente em qual país?',
      options: ['Argentina', 'Paraguai', 'Brasil', 'Uruguai'],
      answer: 'Brasil',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Índia?',
      options: ['Mumbai', 'Bangalore', 'Nova Délhi', 'Calcutá'],
      answer: 'Nova Délhi',
    },
    {
      question: 'Qual cidade é dividida por um canal e famosa por seus barcos?',
      options: ['Veneza', 'Paris', 'Londres', 'Lisboa'],
      answer: 'Veneza',
    },
    {
      question:
        'Qual dessas ilhas pertence à África, embora fique próxima da Índia?',
      options: ['Maldivas', 'Sri Lanka', 'Madagascar', 'Bornéu'],
      answer: 'Madagascar',
    },
    {
      question:
        'Qual é o maior país da América Central em extensão territorial?',
      options: ['Panamá', 'El Salvador', 'Nicarágua', 'Costa Rica'],
      answer: 'Nicarágua',
    },
    {
      question: 'Qual é o menor estado do Brasil em área?',
      options: ['Alagoas', 'Sergipe', 'Espírito Santo', 'Rio de Janeiro'],
      answer: 'Sergipe',
    },
    {
      question: 'Qual desses países é uma península?',
      options: ['Egito', 'Venezuela', 'Itália', 'Canadá'],
      answer: 'Itália',
    },
    {
      question: 'Qual é a montanha mais alta do continente americano?',
      options: [
        'Aconcágua',
        'Monte McKinley',
        'Monte Roraima',
        'Pico da Neblina',
      ],
      answer: 'Aconcágua',
    },
    {
      question: "Qual país é conhecido como 'Terra do Sol Nascente'?",
      options: ['China', 'Japão', 'Coreia do Sul', 'Vietnã'],
      answer: 'Japão',
    },
    {
      question: 'Qual é a capital da Nova Zelândia?',
      options: ['Auckland', 'Wellington', 'Christchurch', 'Hamilton'],
      answer: 'Wellington',
    },
    {
      question: 'Qual oceano banha a costa leste do Brasil?',
      options: ['Pacífico', 'Atlântico', 'Índico', 'Ártico'],
      answer: 'Atlântico',
    },
  ],

  Ciências: [
    {
      question: 'Qual é o planeta mais próximo do Sol?',
      options: ['Mercúrio', 'Vênus', 'Terra', 'Marte'],
      answer: 'Mercúrio',
    },
    {
      question: 'De que são feitas as estrelas?',
      options: ['Gases', 'Pedras', 'Líquidos', 'Metais'],
      answer: 'Gases',
    },
    {
      question:
        'Qual órgão é responsável por bombear o sangue no corpo humano?',
      options: ['Coração', 'Pulmão', 'Fígado', 'Estômago'],
      answer: 'Coração',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior planeta do Sistema Solar?',
      options: ['Júpiter', 'Saturno', 'Terra', 'Netuno'],
      answer: 'Júpiter',
    },
    {
      question: 'Quantos ossos tem um adulto, aproximadamente?',
      options: ['206', '300', '150', '400'],
      answer: '206',
    },
    {
      question: 'A água é formada por quais elementos?',
      options: [
        'Hidrogênio e Oxigênio',
        'Carbono e Oxigênio',
        'Nitrogênio e Hidrogênio',
        'Ferro e Oxigênio',
      ],
      answer: 'Hidrogênio e Oxigênio',
    },
    {
      question: 'Qual cientista desenvolveu a teoria da relatividade?',
      options: [
        'Albert Einstein',
        'Isaac Newton',
        'Galileu Galilei',
        'Marie Curie',
      ],
      answer: 'Albert Einstein',
    },
    {
      question: 'Qual gás é essencial para a respiração humana?',
      options: ['Oxigênio', 'Gás Carbônico', 'Nitrogênio', 'Hidrogênio'],
      answer: 'Oxigênio',
    },
    {
      question: 'Quantos planetas existem no Sistema Solar?',
      options: ['8', '7', '9', '10'],
      answer: '8',
    },
    {
      question: 'O que é fotossíntese?',
      options: [
        'Processo em que plantas produzem seu alimento',
        'Respiração das plantas',
        'Formação de sementes',
        'Absorção de água pelas raízes',
      ],
      answer: 'Processo em que plantas produzem seu alimento',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal componente do ar que respiramos?',
      options: ['Dióxido de carbono', 'Nitrogênio', 'Oxigênio', 'Hélio'],
      answer: 'Nitrogênio',
    },
    {
      question: 'Qual é a unidade básica da vida?',
      options: ['Molécula', 'Átomo', 'Célula', 'Organelo'],
      answer: 'Célula',
    },
    {
      question: 'Quem é conhecido como o "pai da teoria da relatividade"?',
      options: [
        'Isaac Newton',
        'Nikola Tesla',
        'Albert Einstein',
        'Galileo Galilei',
      ],
      answer: 'Albert Einstein',
    },
    {
      question: 'O que é um byte em computação?',
      options: ['2 bits', '4 bits', '8 bits', '16 bits'],
      answer: '8 bits',
    },
    {
      question: 'Qual planeta é conhecido como o "Planeta Vermelho"?',
      options: ['Vênus', 'Júpiter', 'Marte', 'Saturno'],
      answer: 'Marte',
    },
    {
      question:
        'Qual processo as plantas usam para converter luz solar em energia?',
      options: ['Respiração', 'Fermentação', 'Fotossíntese', 'Digestão'],
      answer: 'Fotossíntese',
    },
    {
      question: 'O que mede a escala Richter?',
      options: [
        'Velocidade do vento',
        'Temperatura',
        'Intensidade de terremotos',
        'Pressão atmosférica',
      ],
      answer: 'Intensidade de terremotos',
    },
    {
      question: 'Quem inventou a lâmpada elétrica?',
      options: [
        'Nikola Tesla',
        'Thomas Edison',
        'Alexander Graham Bell',
        'Benjamin Franklin',
      ],
      answer: 'Thomas Edison',
    },
    {
      question: 'Qual é a fórmula química da água?',
      options: ['CO2', 'H2O', 'O2', 'NaCl'],
      answer: 'H2O',
    },
    {
      question: 'O que é um circuito elétrico?',
      options: [
        'Um tipo de bateria',
        'Uma lâmpada',
        'Um caminho fechado por onde a corrente elétrica pode passar',
        'Um tipo de resistor',
      ],
      answer: 'Um caminho fechado por onde a corrente elétrica pode passar',
    },
    {
      question: 'O que é um computador quântico?',
      options: [
        'Computador com memória gigante',
        'Computador que usa princípios da mecânica quântica para processar informações',
        'Um computador portátil',
        'Computador com processador super rápido',
      ],
      answer:
        'Computador que usa princípios da mecânica quântica para processar informações',
    },
    {
      question: 'O que é um vírus na ciência da computação?',
      options: [
        'Um programa para acelerar o computador',
        'Um programa malicioso que pode causar danos a um sistema',
        'Um tipo de hardware',
        'Um software antivírus',
      ],
      answer: 'Um programa malicioso que pode causar danos a um sistema',
    },
    {
      question: 'Qual dos seguintes é um metal?',
      options: ['Água', 'Oxigênio', 'Ferro', 'Gás carbônico'],
      answer: 'Ferro',
    },
    {
      question: 'Quem desenvolveu a teoria da evolução das espécies?',
      options: [
        'Albert Einstein',
        'Charles Darwin',
        'Isaac Newton',
        'Louis Pasteur',
      ],
      answer: 'Charles Darwin',
    },
    {
      question: 'Qual é a velocidade da luz no vácuo?',
      options: ['300 km/s', '3.000 km/s', '300.000 km/s', '30.000 km/s'],
      answer: '300.000 km/s',
    },
    {
      question: 'Qual tecnologia é usada para armazenar dados em um pen drive?',
      options: ['Disco rígido', 'Blu-ray', 'Memória flash', 'CD-ROM'],
      answer: 'Memória flash',
    },
    {
      question: 'O que faz um acelerador de partículas?',
      options: [
        'Reduz a velocidade das partículas',
        'Acelera partículas para estudar suas propriedades',
        'Armazena energia',
        'Cria ondas de rádio',
      ],
      answer: 'Acelera partículas para estudar suas propriedades',
    },
    {
      question: 'Qual elemento químico é essencial para a combustão?',
      options: ['Nitrogênio', 'Hélio', 'Oxigênio', 'Carbono'],
      answer: 'Oxigênio',
    },
    {
      question: 'O que é a internet?',
      options: [
        'Um programa de computador',
        'Uma rede mundial de computadores conectados',
        'Um tipo de hardware',
        'Um sistema operacional',
      ],
      answer: 'Uma rede mundial de computadores conectados',
    },
    {
      question: 'Qual é a principal função do DNA?',
      options: [
        'Produzir energia',
        'Armazenar a informação genética',
        'Controlar a pressão sanguínea',
        'Combater infecções',
      ],
      answer: 'Armazenar a informação genética',
    },
    {
      question: 'Qual é o maior planeta do sistema solar?',
      options: ['Terra', 'Saturno', 'Júpiter', 'Netuno'],
      answer: 'Júpiter',
    },
    {
      question: 'Qual dispositivo é usado para medir a temperatura?',
      options: ['Barômetro', 'Termômetro', 'Anemômetro', 'Higrômetro'],
      answer: 'Termômetro',
    },
    {
      question: 'O que é a energia renovável?',
      options: [
        'Energia produzida a partir do petróleo',
        'Energia que nunca pode ser usada',
        'Energia obtida de fontes naturais que se renovam rapidamente',
        'Energia nuclear',
      ],
      answer: 'Energia obtida de fontes naturais que se renovam rapidamente',
    },
    {
      question: 'Quem descobriu a penicilina?',
      options: [
        'Louis Pasteur',
        'Alexander Fleming',
        'Marie Curie',
        'Gregor Mendel',
      ],
      answer: 'Alexander Fleming',
    },
    {
      question: 'O que é um algoritmo?',
      options: [
        'Uma linguagem de programação',
        'Um hardware',
        'Um conjunto de passos para resolver um problema',
        'Um sistema operacional',
      ],
      answer: 'Um conjunto de passos para resolver um problema',
    },
    {
      question: 'Qual desses elementos é um gás nobre?',
      options: ['Oxigênio', 'Hidrogênio', 'Argônio', 'Carbono'],
      answer: 'Argônio',
    },
    {
      question: 'O que significa a sigla GPS?',
      options: [
        'Global Positioning System',
        'General Programming System',
        'Global Positioning System',
        'Geographical Planning System',
      ],
      answer: 'Global Positioning System',
    },
    {
      question:
        'Qual tecnologia é usada para imprimir objetos tridimensionais?',
      options: ['Laser cutter', 'Scanner 3D', 'Impressão 3D', 'Plotter'],
      answer: 'Impressão 3D',
    },
    {
      question: 'O que são células-tronco?',
      options: [
        'Células mortas',
        'Células que podem se transformar em vários tipos de células',
        'Células musculares',
        'Células do sistema nervoso',
      ],
      answer: 'Células que podem se transformar em vários tipos de células',
    },
    {
      question: 'O que é um supercomputador?',
      options: [
        'Um computador portátil',
        'Um computador extremamente rápido e poderoso',
        'Um smartphone avançado',
        'Um computador antigo',
      ],
      answer: 'Um computador extremamente rápido e poderoso',
    },
    {
      question: 'O que significa "IA" na área de tecnologia?',
      options: [
        'Internet Avançada',
        'Inteligência Artificial',
        'Interface Automática',
        'Informação Ativa',
      ],
      answer: 'Inteligência Artificial',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do processo pelo qual o corpo humano converte alimentos em energia?',
      options: ['Fotossíntese', 'Osmose', 'Metabolismo', 'Respiração'],
      answer: 'Metabolismo',
    },
    {
      question: 'O que é um robô?',
      options: [
        'Um animal artificial',
        'Um ser humano modificado',
        'Uma máquina programável que pode executar tarefas automaticamente',
        'Um software',
      ],
      answer:
        'Uma máquina programável que pode executar tarefas automaticamente',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal componente do Sol?',
      options: ['Oxigênio', 'Hidrogênio', 'Carbono', 'Nitrogênio'],
      answer: 'Hidrogênio',
    },
    {
      question: 'O que é software?',
      options: [
        'Hardware de computador',
        'Um componente físico',
        'Programas e sistemas operacionais que rodam no computador',
        'Um tipo de processador',
      ],
      answer: 'Programas e sistemas operacionais que rodam no computador',
    },
    {
      question: 'O que significa “HTTP” na internet?',
      options: [
        'HyperText Transfer Protocol',
        'High Transfer Text Protocol',
        'HyperText Transfer Protocol',
        'Hyperlink Text Transfer Program',
      ],
      answer: 'HyperText Transfer Protocol',
    },
    {
      question: 'Qual é a função principal dos vírus biológicos?',
      options: [
        'Produzir energia',
        'Auxiliar na digestão',
        'Infectar células para se reproduzir',
        'Atuar como antibióticos',
      ],
      answer: 'Infectar células para se reproduzir',
    },
    {
      question: 'O que é o campo magnético da Terra responsável por proteger?',
      options: [
        'A gravidade',
        'A radiação solar',
        'A pressão atmosférica',
        'A umidade',
      ],
      answer: 'A radiação solar',
    },
    {
      question: 'O que significa a sigla CPU em um computador?',
      options: [
        'Central Power Unit',
        'Central Processing Unit',
        'Computer Processing Unit',
        'Central Programming Unit',
      ],
      answer: 'Central Processing Unit',
    },
    {
      question:
        'Qual das seguintes invenções revolucionou a comunicação global no século XX?',
      options: ['Telefone fixo', 'Internet', 'Rádio', 'Telegrafo'],
      answer: 'Internet',
    },
  ],

  Arte: [
    {
      question: 'Quem pintou a Mona Lisa?',
      options: [
        'Vincent van Gogh',
        'Leonardo da Vinci',
        'Pablo Picasso',
        'Michelangelo',
      ],
      answer: 'Leonardo da Vinci',
    },
    {
      question:
        'Qual movimento artístico é conhecido pelo uso de luz natural e pinceladas soltas?',
      options: ['Cubismo', 'Impressionismo', 'Surrealismo', 'Expressionismo'],
      answer: 'Impressionismo',
    },
    {
      question: 'O que é um mural?',
      options: [
        'Uma pequena escultura',
        'Uma pintura feita diretamente na parede',
        'Um desenho em papel',
        'Uma fotografia',
      ],
      answer: 'Uma pintura feita diretamente na parede',
    },
    {
      question: 'Quem é o artista famoso pela escultura “David”?',
      options: ['Auguste Rodin', 'Michelangelo', 'Donatello', 'Henry Moore'],
      answer: 'Michelangelo',
    },
    {
      question: 'Qual pintor é conhecido pela obra “O Grito”?',
      options: [
        'Salvador Dalí',
        'Edvard Munch',
        'Claude Monet',
        'Jackson Pollock',
      ],
      answer: 'Edvard Munch',
    },
    {
      question: 'O estilo barroco é caracterizado por:',
      options: [
        'Formas geométricas simples',
        'Detalhes ricos e uso dramático de luz e sombra',
        'Cores neutras e pouca emoção',
        'Abstração total',
      ],
      answer: 'Detalhes ricos e uso dramático de luz e sombra',
    },
    {
      question: 'Onde surgiu o movimento Renascimento?',
      options: ['França', 'Itália', 'Espanha', 'Alemanha'],
      answer: 'Itália',
    },
    {
      question: 'O que é aquarela?',
      options: [
        'Técnica de escultura',
        'Técnica de colagem',
        'Técnica de pintura com tinta diluída em água',
        'Técnica de gravura',
      ],
      answer: 'Técnica de pintura com tinta diluída em água',
    },
    {
      question: 'Quem pintou “Guernica”?',
      options: [
        'Salvador Dalí',
        'Henri Matisse',
        'Pablo Picasso',
        'Diego Rivera',
      ],
      answer: 'Pablo Picasso',
    },
    {
      question: 'Qual é o principal metal usado em esculturas de bronze?',
      options: ['Prata', 'Ouro', 'Liga de cobre com estanho', 'Alumínio'],
      answer: 'Liga de cobre com estanho',
    },
    {
      question: 'O que expressa o movimento expressionista?',
      options: [
        'Realismo perfeito',
        'Emoções intensas e subjetivas',
        'Pinturas em preto e branco',
        'Arte minimalista',
      ],
      answer: 'Emoções intensas e subjetivas',
    },
    {
      question: 'Qual obra é famosa de Salvador Dalí?',
      options: [
        'Noite Estrelada',
        'A Persistência da Memória',
        'Guernica',
        'O Jardim das Delícias',
      ],
      answer: 'A Persistência da Memória',
    },
    {
      question: 'O que é arte abstrata?',
      options: [
        'Arte que mostra figuras realistas',
        'Arte apenas em preto e branco',
        'Arte que não representa objetos reconhecíveis',
        'Arte digital',
      ],
      answer: 'Arte que não representa objetos reconhecíveis',
    },
    {
      question:
        'Qual estilo usa formas geométricas e múltiplos pontos de vista?',
      options: ['Surrealismo', 'Cubismo', 'Impressionismo', 'Fauvismo'],
      answer: 'Cubismo',
    },
    {
      question: 'O que é litografia?',
      options: [
        'Escultura em pedra',
        'Técnica de impressão em pedra ou metal',
        'Pintura a óleo',
        'Desenho a carvão',
      ],
      answer: 'Técnica de impressão em pedra ou metal',
    },
    {
      question: 'Quem é conhecido por pinturas com manchas de tinta abstratas?',
      options: [
        'Pablo Picasso',
        'Van Gogh',
        'Jackson Pollock',
        'Henri Rousseau',
      ],
      answer: 'Jackson Pollock',
    },
    {
      question: 'O que caracteriza o fauvismo?',
      options: [
        'Cores frias e escuras',
        'Uso de cores vibrantes e não naturais',
        'Esculturas clássicas',
        'Arte digital',
      ],
      answer: 'Uso de cores vibrantes e não naturais',
    },
    {
      question: 'Qual é a famosa escultura de Michelangelo?',
      options: ['A Noite Estrelada', 'Davi', 'A Última Ceia', 'Guernica'],
      answer: 'Davi',
    },
    {
      question: 'Quem pintou “A Noite Estrelada”?',
      options: [
        'Claude Monet',
        'Vincent van Gogh',
        'Pablo Picasso',
        'Henri Matisse',
      ],
      answer: 'Vincent van Gogh',
    },
    {
      question:
        'Qual movimento artístico é conhecido pela justaposição de imagens e sonhos?',
      options: ['Impressionismo', 'Cubismo', 'Surrealismo', 'Realismo'],
      answer: 'Surrealismo',
    },
    {
      question: 'Qual artista é famoso por suas pinturas de girassóis?',
      options: [
        'Pablo Picasso',
        'Claude Monet',
        'Vincent van Gogh',
        'Henri Matisse',
      ],
      answer: 'Vincent van Gogh',
    },
    {
      question: 'O que é uma gravura?',
      options: [
        'Uma pintura em tela',
        'Uma técnica de impressão feita a partir de uma matriz',
        'Um tipo de escultura em madeira',
        'Um desenho a lápis',
      ],
      answer: 'Uma técnica de impressão feita a partir de uma matriz',
    },
    {
      question: 'Qual artista é conhecido como o "pai do Cubismo"?',
      options: [
        'Henri Matisse',
        'Pablo Picasso',
        'Salvador Dalí',
        'Wassily Kandinsky',
      ],
      answer: 'Pablo Picasso',
    },
    {
      question: 'Em que período surgiu o Barroco?',
      options: ['Século XVIII', 'Século XVII', 'Século XIX', 'Século XVI'],
      answer: 'Século XVII',
    },
    {
      question: 'O que significa “perspectiva” na arte?',
      options: [
        'Técnica de colagem',
        'Uso de cores vibrantes',
        'Técnica para representar profundidade e distância',
        'Pintura em aquarela',
      ],
      answer: 'Técnica para representar profundidade e distância',
    },
    {
      question:
        'Qual movimento artístico é conhecido pela liberdade de expressão e cores vibrantes, e inclui artistas como Henri Matisse?',
      options: ['Surrealismo', 'Fauvismo', 'Cubismo', 'Realismo'],
      answer: 'Fauvismo',
    },
    {
      question: 'Qual desses é um famoso muralista mexicano?',
      options: [
        'Diego Velázquez',
        'Pablo Picasso',
        'Diego Rivera',
        'José Clemente Orozco',
      ],
      answer: 'Diego Rivera',
    },
    {
      question: 'Quem pintou “O Nascimento de Vênus”?',
      options: [
        'Leonardo da Vinci',
        'Rafael',
        'Sandro Botticelli',
        'Michelangelo',
      ],
      answer: 'Sandro Botticelli',
    },
    {
      question: 'O que é um afresco?',
      options: [
        'Uma pintura em tela',
        'Uma escultura de pedra',
        'Uma pintura feita sobre reboco úmido de parede ou teto',
        'Uma técnica de gravura',
      ],
      answer: 'Uma pintura feita sobre reboco úmido de parede ou teto',
    },
    {
      question:
        'Qual técnica utiliza tinta aplicada em uma superfície de metal coberta por cera?',
      options: [
        'Litografia',
        'Serigrafia',
        'Gravura em metal (aguaforte)',
        'Colagem',
      ],
      answer: 'Gravura em metal (aguaforte)',
    },
    {
      question: 'O que caracteriza o estilo Rococó?',
      options: [
        'Linhas retas e simplicidade',
        'Ornamentos delicados e cores claras',
        'Temas sombrios e dramáticos',
        'Abstração geométrica',
      ],
      answer: 'Ornamentos delicados e cores claras',
    },
    {
      question:
        'Quem foi o pintor holandês famoso pelo uso da luz e sombra no Barroco?',
      options: ['Rembrandt', 'Vermeer', 'Rembrandt van Rijn', 'Van Gogh'],
      answer: 'Rembrandt van Rijn',
    },
    {
      question: 'O que é arte minimalista?',
      options: [
        'Arte com muitos detalhes',
        'Uso de cores vibrantes',
        'Arte com formas simples e poucas cores',
        'Arte surrealista',
      ],
      answer: 'Arte com formas simples e poucas cores',
    },
    {
      question:
        'Qual pintor é conhecido por obras como “A Dança” e uso intenso de cores?',
      options: [
        'Pablo Picasso',
        'Henri Matisse',
        'Salvador Dalí',
        'Marc Chagall',
      ],
      answer: 'Henri Matisse',
    },
    {
      question: 'O que é um pastel na arte?',
      options: [
        'Uma tinta líquida',
        'Uma escultura em madeira',
        'Um bastão de pigmento seco para desenhar',
        'Um tipo de aquarela',
      ],
      answer: 'Um bastão de pigmento seco para desenhar',
    },
    {
      question: 'Qual país é considerado berço da arte impressionista?',
      options: ['Itália', 'Inglaterra', 'França', 'Alemanha'],
      answer: 'França',
    },
    {
      question: 'O que é arte conceitual?',
      options: [
        'Arte que representa paisagens',
        'Arte focada em técnicas tradicionais',
        'Arte em que a ideia ou conceito é mais importante que a forma',
        'Arte produzida apenas digitalmente',
      ],
      answer: 'Arte em que a ideia ou conceito é mais importante que a forma',
    },
    {
      question: 'Quem pintou “A Última Ceia”?',
      options: ['Rafael', 'Donatello', 'Leonardo da Vinci', 'Michelangelo'],
      answer: 'Leonardo da Vinci',
    },
    {
      question: 'O que é um “retrato”?',
      options: [
        'Uma pintura de paisagem',
        'Uma escultura abstrata',
        'Uma representação artística de uma pessoa',
        'Uma pintura de natureza morta',
      ],
      answer: 'Uma representação artística de uma pessoa',
    },
    {
      question:
        'Qual movimento artístico buscava retratar a realidade cotidiana sem idealizações?',
      options: ['Surrealismo', 'Impressionismo', 'Realismo', 'Fauvismo'],
      answer: 'Realismo',
    },
  ],
  Entretenimento: [
    {
      question: 'Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 2020?',
      options: ['1917', 'Parasita', 'Coringa', 'Ford vs Ferrari'],
      answer: 'Parasita',
    },
    {
      question: 'Quem é o criador da série “Game of Thrones”?',
      options: [
        'J.K. Rowling',
        'George R.R. Martin',
        'Stephen King',
        'J.R.R. Tolkien',
      ],
      answer: 'George R.R. Martin',
    },
    {
      question: 'Qual cantor é conhecido como “Rei do Pop”?',
      options: [
        'Prince',
        'Elvis Presley',
        'Michael Jackson',
        'Justin Timberlake',
      ],
      answer: 'Michael Jackson',
    },
    {
      question: 'Qual série animada apresenta uma família chamada Simpson?',
      options: ['Family Guy', 'Os Simpsons', 'South Park', 'Futurama'],
      answer: 'Os Simpsons',
    },
    {
      question:
        'Quem interpretou o personagem Tony Stark (Homem de Ferro) no Universo Marvel?',
      options: [
        'Chris Evans',
        'Robert Downey Jr.',
        'Chris Hemsworth',
        'Mark Ruffalo',
      ],
      answer: 'Robert Downey Jr.',
    },
    {
      question: 'Qual banda lançou o álbum “Abbey Road”?',
      options: ['The Rolling Stones', 'The Beatles', 'Pink Floyd', 'Queen'],
      answer: 'The Beatles',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome da saga de filmes que conta a história de um bruxo chamado Harry?',
      options: [
        'Senhor dos Anéis',
        'Harry Potter',
        'Crepúsculo',
        'Jogos Vorazes',
      ],
      answer: 'Harry Potter',
    },
    {
      question: 'Qual atriz ganhou o Oscar de Melhor Atriz por “La La Land”?',
      options: [
        'Emma Stone',
        'Jennifer Lawrence',
        'Emma Stone',
        'Meryl Streep',
      ],
      answer: 'Emma Stone',
    },
    {
      question: 'Em qual cidade se passa a série “Friends”?',
      options: ['Los Angeles', 'Nova York', 'Chicago', 'Miami'],
      answer: 'Nova York',
    },
    {
      question: 'Qual filme é famoso pela frase “Eu sou seu pai”?',
      options: [
        'Star Trek',
        'Star Wars: O Império Contra-Ataca',
        'Star Wars: O Império Contra-Ataca',
        'Matrix',
      ],
      answer: 'Star Wars: O Império Contra-Ataca',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do filme em que um tubarão aterrorizava uma praia?',
      options: ['Tubarão 2', 'Tubarão Assassino', 'Tubarão', 'A Praia'],
      answer: 'Tubarão',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do reality show de culinária apresentado por Gordon Ramsay?',
      options: [
        'MasterChef Brasil',
        'Hell’s Kitchen',
        'Top Chef',
        'The Great British Bake Off',
      ],
      answer: 'Hell’s Kitchen',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do super-herói que usa um escudo com a estrela americana?',
      options: ['Homem-Aranha', 'Capitão América', 'Thor', 'Hulk'],
      answer: 'Capitão América',
    },
    {
      question: 'Qual cantor lançou o álbum “25”?',
      options: ['Taylor Swift', 'Beyoncé', 'Adele', 'Rihanna'],
      answer: 'Adele',
    },
    {
      question:
        'Qual personagem da Disney é uma princesa com cabelo longo e loiro?',
      options: ['Cinderela', 'Rapunzel', 'Ariel', 'Bela'],
      answer: 'Rapunzel',
    },
    {
      question:
        'Qual filme tem como personagem principal o detetive Sherlock Holmes?',
      options: [
        'O Iluminado',
        'Os Vingadores',
        'Sherlock Holmes',
        'O Grande Truque',
      ],
      answer: 'Sherlock Holmes',
    },
    {
      question:
        'Qual série de TV apresenta um grupo de adolescentes em uma escola chamada Riverdale?',
      options: [
        'Gossip Girl',
        'Pretty Little Liars',
        'Riverdale',
        'Stranger Things',
      ],
      answer: 'Riverdale',
    },
    {
      question: 'Qual é o nome do cantor conhecido como “The Boss”?',
      options: [
        'Elvis Presley',
        'Bruce Springsteen',
        'Mick Jagger',
        'Bob Dylan',
      ],
      answer: 'Bruce Springsteen',
    },
    {
      question:
        'Qual filme da Pixar conta a história de brinquedos que ganham vida?',
      options: [
        'Divertida Mente',
        'Toy Story',
        'Procurando Nemo',
        'Up: Altas Aventuras',
      ],
      answer: 'Toy Story',
    },
    {
      question:
        'Qual atriz interpreta a personagem Eleven na série “Stranger Things”?',
      options: [
        'Millie Bobby Brown',
        'Millie Bobby Brown',
        'Natalia Dyer',
        'Sadie Sink',
      ],
      answer: 'Millie Bobby Brown',
    },
    {
      question: 'Qual filme da franquia “Jurassic Park” foi lançado em 2015?',
      options: [
        'Jurassic Park III',
        'Jurassic World: Reino Ameaçado',
        'Jurassic World',
        'Jurassic Park: O Mundo Perdido',
      ],
      answer: 'Jurassic World',
    },
    {
      question: 'Quem é o autor da série de livros “As Crônicas de Nárnia”?',
      options: [
        'J.R.R. Tolkien',
        'George R.R. Martin',
        'C.S. Lewis',
        'J.K. Rowling',
      ],
      answer: 'C.S. Lewis',
    },
    {
      question:
        'Qual atriz é famosa pelo papel da Hermione Granger na saga Harry Potter?',
      options: [
        'Emma Watson',
        'Emma Stone',
        'Emma Watson',
        'Jennifer Lawrence',
      ],
      answer: 'Emma Watson',
    },
    {
      question: 'Em qual programa de TV o personagem Walter White aparece?',
      options: ['Sons of Anarchy', 'Breaking Bad', 'The Wire', 'Narcos'],
      answer: 'Breaking Bad',
    },
    {
      question: 'Qual banda britânica lançou a música “Yellow”?',
      options: ['Oasis', 'Coldplay', 'Justin Bieber', 'Radiohead'],
      answer: 'Coldplay',
    },
    {
      question:
        'Qual filme de animação tem como protagonista uma garota chamada Moana?',
      options: ['Valente', 'Mulan', 'Moana', 'Frozen'],
      answer: 'Moana',
    },
    {
      question: 'Quem dirigiu o filme “Titanic”?',
      options: [
        'Steven Spielberg',
        'James Cameron',
        'James Cameron',
        'Martin Scorsese',
      ],
      answer: 'James Cameron',
    },
    {
      question:
        'Qual série mostra a vida de um grupo de sobreviventes após um apocalipse zumbi?',
      options: [
        'The 100',
        'The Walking Dead',
        'Game of Thrones',
        'Fear the Walking Dead',
      ],
      answer: 'The Walking Dead',
    },
    {
      question: 'Qual filme da Marvel apresenta o personagem Pantera Negra?',
      options: [
        'Thor: Ragnarok',
        'Pantera Negra',
        'Vingadores: Guerra Infinita',
        'Homem-Aranha: De Volta ao Lar',
      ],
      answer: 'Pantera Negra',
    },
    {
      question: 'Qual cantor lançou o álbum “1989”?',
      options: ['Bruno Mars', 'Taylor Swift', 'Ed Sheeran', 'Shawn Mendes'],
      answer: 'Taylor Swift',
    },
    {
      question: 'Em que filme os personagens Buzz Lightyear e Woody aparecem?',
      options: ['Carros', 'Toy Story', 'Procurando Nemo', 'Ratatouille'],
      answer: 'Toy Story',
    },
    {
      question:
        'Qual atriz estrelou o filme “Piratas do Caribe” como Elizabeth Swann?',
      options: [
        'Natalie Portman',
        'Scarlett Johansson',
        'Keira Knightley',
        'Emma Stone',
      ],
      answer: 'Keira Knightley',
    },
    {
      question:
        'Qual personagem da Marvel é conhecido por usar um martelo chamado Mjölnir?',
      options: ['Homem de Ferro', 'Thor', 'Hulk', 'Capitão América'],
      answer: 'Thor',
    },
    {
      question:
        'Qual filme tem uma personagem chamada Elsa com poderes de gelo?',
      options: ['Moana', 'Valente', 'Frozen', 'Enrolados'],
      answer: 'Frozen',
    },
    {
      question:
        'Qual série de TV é ambientada em uma escola de música chamada McKinley High?',
      options: ['Glee', 'High School Musical', 'Glee', 'Fame'],
      answer: 'Glee',
    },
    {
      question: 'Quem é o famoso detetive criado por Sir Arthur Conan Doyle?',
      options: [
        'Hercule Poirot',
        'Sam Spade',
        'Sherlock Holmes',
        'Miss Marple',
      ],
      answer: 'Sherlock Holmes',
    },
    {
      question:
        'Qual filme da Disney apresenta um ratinho chamado Remy que sonha em ser chef?',
      options: ['A Bela e a Fera', 'Ratatouille', 'Zootopia', 'Bolt'],
      answer: 'Ratatouille',
    },
    {
      question:
        'Qual atriz interpretou a personagem Katniss Everdeen na saga “Jogos Vorazes”?',
      options: [
        'Emma Stone',
        'Jennifer Lawrence',
        'Shailene Woodley',
        'Kristen Stewart',
      ],
      answer: 'Jennifer Lawrence',
    },
    {
      question:
        'Qual é o nome do ator que interpreta Jack Sparrow na franquia “Piratas do Caribe”?',
      options: [
        'Orlando Bloom',
        'Johnny Depp',
        'Leonardo DiCaprio',
        'Brad Pitt',
      ],
      answer: 'Johnny Depp',
    },
    {
      question: 'Qual filme é famoso pela música “My Heart Will Go On”?',
      options: [
        'O Rei Leão',
        'Titanic',
        'Ghost: Do Outro Lado da Vida',
        'Moulin Rouge',
      ],
      answer: 'Titanic',
    },
  ],
};

export default questions;
